［唔識物理］想問下火牛

我個火牛壞左
係ac/dc adapter
Input ac 220-240V 50/60Hz 0.8A
Output dc 25.2V 1A

真係完全唔識 好似聽人講output個a可以買大？output個v唔轉得？

順便想問下咩叫ac dc v a hz
完全無science底 越簡單越好